{
    "question": "Berikut ini yang bukan termasuk tokoh Belanda yang menentang sistem tanam paksa adalah \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>douwes dekker</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gambar-di-atas-merupakan-gambar-benda-benda-pada-zaman-praaksara-589",
            "question": "gambar di atas merupakan gambar benda-benda pada zaman praaksara salah satu gambar di atas adalah nekara dan bejana perunggu Apa perbedaan fungsi kedua benda tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana??? </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya mana???</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraian-tuliskan-3-sumber-daya-alam-yang-tidak-dapat-diperbaharui-858",
            "question": "URAIAN\r\n\r\nTuliskan 3 sumber daya alam yang tidak dapat diperbaharui!\r\n32\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Minyak </strong><strong>bumi,</strong><strong> </strong><strong>batu </strong><strong>bara,</strong><strong> </strong><strong>gas </strong><strong>alam</strong></p><p></p><p><strong>semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Berikut</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>jenis</strong><strong> </strong><strong>sumber</strong><strong> </strong><strong>daya</strong><strong> </strong><strong>alam</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>tidak</strong><strong> </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>diperbaharui</strong><strong> </strong><strong>apabila</strong><strong> </strong><strong>habis</strong></p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Minyak</strong><strong> </strong><strong>bumi</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Timah</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Batu</strong><strong> </strong><strong>bara</strong></p><p></p><p><strong>Maka</strong><strong> </strong><strong>oleh</strong><strong> </strong><strong>karena</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>kita</strong><strong> </strong><strong>harus</strong><strong> </strong><strong>memakai</strong><strong> </strong><strong>SDA</strong><strong> </strong><strong>tersebut</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>baik</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>cerdas</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>ada</strong><strong> </strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong>2</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-program-redistribusi-pemerataan-pendapatan-di-indonesi-427",
            "question": "Salah satu program redistribusi pemerataan pendapatan di Indonesia adalah program pemberian jaminan akses kebutuhan bagi rakyat bawah, sebutkan strategi yang dilakukan pemerintah untuk program tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Program Pemberian Jaminan Akses Kebutuhan Dasar bagi Rakyat Bawah\n</p><p>Langkah awal dalam upaya pemerataan pendapatan di masyarakat adalah dengan memenuhi kebutuhan rakyat terlebih dahulu. Kebutuhan tersebut adalah mencakup kebutuhan dasar (sandang, pangan, papan), akses kesehatan, dan pendidikan.\n</p><p>\nStrategi pemenuhan kebutuhan dasar rakyat yang dilakukan pemerintah di antaranya <strong>Bantuan Langsung Tunai (BLT)</strong> untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari rakyat, <strong>Bantuan Tunai Bersyarat (BTB)</strong> atau disebut juga <strong>Program Keluarga Harapan (PKH)</strong>, <strong>Jaminan sosial (social security)</strong>, <strong>Bantuan Operasional Sekolah (BOS)</strong>, dan <strong>Beasiswa</strong> untuk memenuhi akses pendidikan bagi mereka yang kurang mampu, serta <strong>Jaminan Kesehatan Masyarakat (Jamkesmas)</strong> untuk memenuhi kebutuhan akan kesehatan yang gratis.</p><p>sumber:</p><p>https://buguruku.com/program-redistribusi-pemerataan-pendapatan/</p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raihan-adalah-seorang-sales-otomotif-dalam-kegiatan-ekonomi-raih-364",
            "question": "Raihan adalah seorang sales otomotif. dalam kegiatan ekonomi raihan bertindak sebagai \u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>produsen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tiga-jenis-pekerjaan-di-bidang-jasa-640",
            "question": "Tuliskan tiga jenis pekerjaan di bidang jasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh pekerjaan bidang jasa :</p><p>\u2022 Dokter</p><p>\u2022 Guru</p><p>\u2022 Supir</p><p>\u2022 Penjahit</p><p>\u2022 Pemadam kebakaran</p><p>\u2022 Buruh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>Koki </li><li>dokter </li><li>TNI </li><li>guru </li><li>polisi </li><li>tugang cukur rambut </li></ul><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-dengan-pengorbanan-yang-sekecil-kecilnya-untuk-memperoleh-h-824",
            "question": "Usaha dengan pengorbanan yang sekecil kecilnya untuk memperoleh hasil tertentu atau dengan biaya tertentu untuk hasil yang sebesar besarnya disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Prinsip ekonomi adalah berusaha dengan pengorbanan sekecil-kecilnya untuk memperoleh hasil tertentu atau dengan pengorbanan tertentu ingin memperoleh hasil maksimal. Prinsip ekonomi berlaku dalam tiga kegiatan ekonomi yaitu produksi, distribusi dan konsumsi.</p><p></p><p><strong>MAAF </strong><strong>KALAU </strong><strong>SALAH </strong><strong>ATAU </strong><strong>KURANG </strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengaruh-keadaan-alam-di-indonesia-terhadap-jenis-jenis-790",
            "question": "Jelaskan pengaruh keadaan alam di indonesia terhadap jenis-jenis pekerjaan penduduk di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Letak geografis atau keadaan alam tempat tinggal, menentukan mayoritas mata pencaharian. Contoh : Pegunungan menjadi petani, Pesisir menjadi nelayan. Hal tersebut disebabkan karena untuk memenuhi kebutuhan pencaharian memanfaatkan keadaan alam disekitarnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-perdagangan-200",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan perdagangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perdagangan adalah kegiatan tukar menukar barang atau jasa atau keduanya yang berdasarkan kesepakatan bersama bukan pemaksaan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perdagangan adalah orang yang bergadang di warung atau keliling.perdagangan biasanya ada di jalan.Orang yang begadang harus punya modal untuk dijual dan bisa dijadikan kebutuhan sehari hari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-teori-yang-menyatakana-bahwa-agama-hindu-dan-buddha-dibawa-ol-481",
            "question": "30. Teori yang menyatakana bahwa agama Hindu dan     Buddha dibawa oleh para pedagang dari India adalah\r\nTeori...\r\nA. Brahmana\r\nB. Waisya\r\nC. Ksatria\r\nD. Sudra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Waisya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Waisya ini dikemukan oleh NJ Krom, dimana teori ini menjelaskan bahwa masuk dan berkembangnya pengaruh Hindu-Budha di Indonesia dibawa oleh orang India berkasta Waisya atau golongan pedagang.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. teori waisya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Waisya. Teori ini menyatakan kalau agama Hindu Buddha dibawa oleh pada pedagang India ke Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-in-dapat-menyelesaikan-gerfik-d-atas-114",
            "question": "Pernyataan berikut in dapat menyelesaikan gerfik d atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertanyaannya mana? </p><p>Kok tidak ada kak? </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}